【斜槓族】停課下全職打工 BBA大學生立志揸巴士、小巴

大學生都咁樣
我IVE仔咪食得屎

現年23歲Kenny，是工商管理四年級大學生。中學畢業後，Kenny在餐廳當兼職咖啡師，暑期時更會連續上班五天以上，過著朝九晚六的全職生活。然而Kenny坦言，興趣不在於沖咖啡，生活非常刻板苦悶：「返工拍完卡已經想收工」。

於是18歲開始考車牌，3年後更考獲商用車牌、巴士牌及小巴牌。現時，他的身份包括電單車速遞員、兼職巴士司機及小巴司機。由於疫症期間不用上課，Kenny決定由兼職變全職。「我興趣係揸車，每日開車就好似遊車河咁，比起沖咖啡一啲都唔覺得悶。」

Kenny認為以興趣與工作可以相提並論，更認為以興趣先行工作才更有意義。近年有很多年輕人成為「斜槓族」，Slashie是否真的是這年代的出路？聽聽他的一件事。

我無任何車牌
唔識沖咖啡
失業廢青

職業無分貴賤
而家學位貶值冇辦法

恆大

洗乜對你班大學生咁好吖 10K 人工 做就做唔做罷就

學囉 趁後生學多啲野

之前都有個big4 manager 轉行做巴士司機啦
可況而家呢個時勢

果條仆街講起就扯火，做撚錯哂d野拍拍屎忽走

無分貴賤啦
好欣賞佢wo

最少人地有工開

於是18歲開始考車牌，3年後更考獲商用車牌、巴士牌及小巴牌。現時，他的身份包括電單車速遞員、兼職巴士司機及小巴司機。

好勁咩都識

好耐之前喇喎

DETAILS

佢好全能

番工剩係溝女，屌佢老母。d 仔就收0400

郭董罵紅「博士雞排」 宋耿郎：滿滿感謝

六年前鴻海老闆郭台銘驚天一罵，在媒體前批評一個人讀到博士，最後搞到賣雞排浪費教育資源，遭點名的雞排店老闆宋耿郎，當時內心很沉重，但雞排店卻也因此爆紅，雞排博士接受東森記者獨家專訪，不僅支持郭台銘選總統，對於六年前郭董那一番話，內心只剩滿滿感謝。

渣車最大唔好係冇得升職

有學歷揸揸下車就會掉左去做車務